HKGETV香港口罩生產線需要大家幫手！有料有廠房有成班專業人士幫手就係差你地支持!

7日前我哋香城教育電視開左個POST講過打算喺香港設口罩生產線，並召集精英加入研究!

其實我地當時既計劃同諗法都好初步，但有幸開POST 之後大量既手足同我地聯絡！係到首先多謝咁多位同我地聯絡過既手足。呢7日每日我地手足都面對好多唔同挑戰同難題，到今日終於正式可以同大家講我地已經READY 好一套完整既計畫去實行呢個好似無可能既諗法！

計劃目標：

以最快速度於香港設廠生產外科手術口罩，以解決口罩過度依賴進口，本土口罩供應嚴重不足問題。首階段主力以生產ASTM F2100 Level 1三層掛耳式口罩供應本土市場為目標。

為左達成呢個目標，我地分別係台灣同東南亞物色左一部全自動口罩機並且成功接洽本地廠房，作未來口罩生產基地。

預計時間：

團隊會不時更新計劃進度，向社會各界交代。

全球口罩供不應求，政府無心解決，迫使港人最後只能自救！我地呢個計劃需要大家支持，眾籌$3,500,000 港元建立生產線，讓香港人不需再捱貴口罩。

眾籌連結:

香港人需要自供，解決過度依賴進口、本土口罩供應嚴重不足問題、協助社會各界及弱勢社群。

如最終未能達到設線所需的350萬，所籌得款項將會作其他協助香港人抗疫用途，屆時將詳細交代。

請留意我們的Telegram :

HKGETV Social Media Platform

推

Cher up

係連登仔最鍾意嘅口罩

兩盒thx

三盒thx

開到生產線, 將來你可以廿盒thx

要真正生產出來, 係咪要6月?
涼茶巴

往後如果冇左口罩需求會唔會整其他野

好耐 6月個陣可能已經完左

推啊

預計要6月, 但我地唔排除有其他方法成功, 有機會提早成事
始終係有唔少變數, 但係我地手足每日都盡最大努力去解決,希望早日成功生產口罩比香港人。

吾係話吾支持
開到可能都已經完咗
或者王維基開得早過你

Push

可以考慮，以供應香港人需要為優先

邊度入口罩材料？

5盒 thx

沖涼茶

有冇得同wiki夾夾，推前啲個時間呀

貢早起身

日本專家都話疫情未必可以係夏天到既時候完結

辛苦哂
為左咁基本嘅嘢香港人搞到咁

所以就要繼續起生產線

push

涼茶巴認真可以考慮吓

係有E個可能，疫情既情況在6月完結仍言之過早，為確保疫情完全受控前，仍有一段時間需要口罩。
如果以香港有一半人口需要口罩，日需4百萬個，香港的供應係遠遠不夠，我地希望其中一隊盡最大努力同嘗試助港人解決目前口罩龐大需要，今次需要群策群力。

淨係wiki條line點夠，要開多幾條！

即係順利嘅話
我地最快6月先有口罩

gchi

cls 350萬

又要人買口罩期貨

邊度搵原材料

同埋打算日產幾多個

會比錢支持

但望落真係有啲晏

4月頭出世都仲好

呢段時間靠wiki嗰條先
香城教育電視後加戰線

推推推
支持本土

Push push

佢個條唔係只係比醫護咋咩？

，

乜係咩？
咁話唔定仲有其他商人都會開掛

Push and support!

捱過肺炎之後會點處理

人血饅頭

2 boxes thx

轉頭課

俾咗錢，可以點分配口罩

信唔信得過

產量大約幾多？

外同內層反而相對無咁難, 關鍵係中層料，
原材料我地有手足負責，都係亞太地區同東南亞尋找。
當然我地唔排除去嘗試下歐洲國家

我推

我都想知

萬一肺炎早咗完或者口罩供應穩定返嘅時候要點處理

早啲籌夠咪早啲有貨

好

幫推呀

依家cap 水呀問咁多
比就比 唔比就走啦 一陣又比啲fans屌了

支持

支持但擔心你地過左武漢肺炎之後唔知點算

預計五月先生產太遲，如果中途有意外真係肺炎完咗都未投產到。

一定課金!!
希望我用唔上但可以幫到更多手足

同一D本地診所 私人醫院
傾定供貨先啦
武廢完都唔怕蝕死

如果最終未能達到設線所需的350萬或者如下所講既情況，所籌得款項將會作其他協助香港人抗疫用途，屆時將詳細交代。

想問如果 7 x 24 full capacity running
可以日產幾多口罩？

呢單野有好多問題
1. 價錢問題：口罩機HKTVMALL用雙倍價錢買先20萬美金 當你租地方生產同買物料, 點解要成350萬咁多?
2. 時間問題：5月中旬先做TEST, 可以投入市場保守估計都要6月
3. 後續問題：
a. 假設6月已經爆發完, 無需要咁大量口罩, 咁呢350萬咪掉落海? 咁點解d人唔依家食炒價保平安而要去捐錢比你地整, 6月先有可能拎到lv1口罩
b. 假設6月都未爆完, 口罩點分發? 跟捐贈多少去派? 捐到幾萬出黎都夠依家食住炒價買lv 2用到6月, 做乜要比錢你地再排隊?
c. 成件事完左之後部機當係送比你地?

其實重有好多問題, 大家捐錢前不妨諗一諗上面d問題

借時勢人血饅頭創業就創業啦
難聽過粗口
打本俾你做生意
你都幾著數喔
王維基真唔抵

維基有錢都未必整到啦。。。
你仲要0起步

6月...已經病完了

計畫書都無！，我不如買1137支援維基

整口罩要成3百幾萬
唔用算

每分鐘可產80-120個

人血饅頭係多㗎啦 依家邊個彈起出黎9up有人信咪得 唔洗證據 唔洗法律文件 仲要係匿名
最緊要自己唔好信 其他人就由佢碌7啦

係咪唔俾藍絲？

唔好下下都搬人血饅頭出黎啦

Pish

幫推
港人自救

呢個真

我都覺得係
捐得起錢果d
除非大愛
唔係既話依家食炒價都得
根本唔洗等樓主個本地生產
無錢想要平口罩果d又捐唔起錢
就算幾百蚊
依家都叫買到幾十個頂一個月
捐比你等到6月

可以提供勞力！

同wiki wong夾下啦
咁可能縮短時間

香港有直接供貨 又平又靚又正

人地都識轉用你啦

眾籌姐係捐錢

好難長遠sustainable

應該起碼好似Kickstarter 咁

俾幾多錢可以有幾盒

互惠互利

有無唸過wiki wong根本唔需要人幫 人地有晒所有嘢
做咩要同你分一杯羹

無錢就算啦
350萬比你出完人工都無左

過左武肺蝕本
6月個疫情都過左

up

香城教育電視都係「唔知邊個彈起」
會唔會係你冇follow開人地咋
人地提供免費vpn，仲特登去外地搜羅口罩

當上一個post話開廠嘅時候個個讚好拍手

然後原來一話眾籌嘅時候就係人血饅頭

巴打可唔可以同K Kwong聯絡，佢都想做口罩。佢係化學講師，應該幫到手
K KWONG: 正籌備生產本土口罩萬事俱備

可唔可以係口罩面頭加 光復香港
唔想俾藍絲攞

點解你講到咁自私
提議下都有錯？

同維基夾份會唔會容易d

到時機械唔俾出口點算

好多5毛彈晒出黎
繼續衝出黎啦，方便大家一次過做嘢

不如同wiki合作

有 入面有講

希望唔好用成本價發售

要有小小利潤，下次再做其他野就唔使次次眾籌

其實就算6月控制到 長遠落去香港都要發展本土口罩 甚至發展本土醫療 香港有咁多人才 但係就無發展空間
巴打 可以借今次開返間本土醫療研究發展公司

PUSH 香港人自救

次次講到最後都係講錢呀嘛
你話無錢要搞眾籌
咁點解唔等wiki wong?
憑咩信樓主?
問wiki wong 捐錢比佢問佢可唔可以加大生產線好過啦

係
始終350萬唔係一個細數目
生產出黎口罩點分配、收益點用?

Tui

上一次睇 籌左70幾萬 依家又開過個新眾籌？

一個Post留咁多次踩人地團隊 你又咩料？ 人地一直幫香港人咁耐，點都可靠過你條7頭

Shut up and take my money

要二盒，thx

同wiki佬一齊搞有冇可能

咁到底最後要賣幾錢一個

國難五金上年咪一樣比人推上神台
依家呢?

唔想俾錢就鬧人人血饅頭
上個post話設立生產線你喺邊？
總之生產口罩最好一個星期內開始運作，同埋一蚊都唔需要畀，黃絲免費任攞，如果唔係就係人血饅頭

認真

認係要賺小小，個business model先可以run到！

生產原料點解決

勁

叻

加油

我會有疑惑囉
一個Post籌到咁上下 又開過另一個pool又籌過
見個額差唔多 有D大 又轉過另一個眾籌又黎過
咁你唔好話350萬
3500萬都唔夠喎

Wa diu 正呀喂

D人質疑疫情過左之後點
我想知六月疫情過左

你夠唔夠膽即刻唔戴口罩？
你夠唔夠膽屋企唔再儲定三五盒口罩？
你夠唔夠膽再入中國/印尼/泰國製口罩？

根本就算疫情過左
本地口罩廠供應足夠香港自用口罩都好重要
唔通又再爆多獲大家又冇口罩用先再設廠？

成日話要黃色經濟圈
整完之後口罩供應如果可以脫離依賴中國
咪一舉兩得，仲可以增加黃色經濟圈本錢囉

係貴架啦，係要時間架啦
但整完以後可以永久脫離政府強搶口罩
仲可以印連豬腦魔文宣上口罩盒
完全睇唔到有咩缺點

同意

俾貨光時上架啦

推呀

其實有本土工業長遠都係好事，我希望可以永遠搞落去，減少香港對進口既依賴

唔睇好，就算6月武漢肺炎未完，其他廠商的口罩都會增加，覺得冇咩意思，條生產線run幾個月就完，太大成本

唔講錢唔通d口罩會係天跌落黎咩
就係你呢種人下下都人血饅頭搞到黃色經濟圈變成黃色義工圈，最好個個手足倒貼成副身家。
wiki 我欣賞佢，但所謂兄弟爬山，點解唔可以各有各做，而且wiki都係得一部機點夠做。
至於香城教育電視呢個名，觀察左幾個月我暫時覺得信得過。

疫情過左 口罩供應都多番啦
洗鬼搶咩

毅進星 500

有幾個問題 希望辦方解答

1. 請問日產量幾多?預計價錢幾多?何時能正式投產?正式拎到認證係幾時?
2. 現時香港話會整口罩廠有幾間，請問到時閣下同佢地有咩分別，點解要選購你哋嘅口罩。假如香港同時多咗四間口罩廠，如何能生存？如果疫症完咗，人哋口罩廠搞得更具規模，採購訂單你投唔到標，係咪用晒三百五十萬就收皮？
3. 換角度講如果口罩廠有錢賺錢會點分？如果行私人商業模式點解眾籌者不是股東之一。

有好多東西要事前多想，希望辦方解答。

6月先有 人都死晒

希望成功
2盒,thx

佢從來冇上過神枱，就算有都只係極短時間
李正熙濕鳩小氣私怨撚大家一早察覺到，只係見佢幫到自己人所以廢事內訌

相反hkgetv又唔係啱啱彈起，人地一直做實事點似得國難咁多爭議

各有各做無問題
但風險太大
我情願信wiki

屌，香港有心整口罩既人
合作下，一個整面料
一個整底料
一個整個口罩啦
全部都買機
最後無晒面料底料
自炒咩？

事實係打本做生意 兼要五月先有唔知幾多貨
kickstarter都有backer reward 呢個有咩先

btw thanks GETV既文宣

E一個眾籌本身源於

係日常營運及化驗工作

今次既眾籌係新既campaign 口罩本土生產，為左方便管理
所以跟一直運行所做既野完全沒有重疊同相同

香港長遠需要本地嘅口罩/醫療用品廠

雖然唔認同你之前講果啲，口罩生產線本身好似係hkgetv提出先

不過我都覺可以同wiki夾

分散投資可以減低風險

要有後著之後可以生產啲乜 始終疫症有完既一日 應該...

發展本土醫療產業有咩唔好？
淨係個個做金融又話產業單一
發展其它又話外國買到，唔洗整
如果有再新既疫情，全球又冇口罩咁點？

如果佢盒度印文宣仲可以入屋
有咩唔好先？

佢哋之前抗爭，又去現場拍攝，搞咗好多科學分析

如果成個project 比人當入股投資咁 會唔會快啲籌夠錢

例如課過金嘅第時可以換口罩 捐100/200 換一盒etc

仙人av Netflix 騙案？

350萬話多唔多 話少唔少 好難信你
呢排食人血饅頭嘅人太多 睇太多

但係要到5月WO, 到時個需求都未必會好似依家咁樣啦, 如果你地真係有人有廠房, 直接同WIKI合作我覺得仲好, WIKI係台灣好似有買埋料

學術文！手足裝備抗沙士：護目鏡

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

請唔請生產工人

我轉頭入錢

K kwong都話中層物料最值錢

先唔假設疫情過左口罩價值回落去正常水平
6月投入市場係會優先比口罩有份捐款既人先? 捐得愈多第一水就可以優先買得愈多? 如果捐左錢都要同出面D人搶, 點解要捐比你?
同埋之後部機係送比HKGETV做生意定係會繼續用成本價生產口罩賣?
可以睇返我上面提出既其他問題, 睇下HKGETV解唔解決到

個問題係如果 hkgetv走左數去邊到追?
完全無保障喎
我諗今次如果真係籌到350萬
都係靠大愛有錢撚
佢地應該唔care 有走數風險果筆錢

有心人做野 你就饅頭饅頭咁嗌

你咁叻你黎食囉

唔係唔支持
點解我地打本比你做生意?

我支持有本土口罩
但我會比較信有規劃既公司或者人

6月先做好 咁我繼續匿係屋企訓下先
整好我再捐返個柒頭出黎

起底啦
支那電影打手黎

其實講得啱
要sustain係要有成條供應鏈
口罩生產線只係其中一部分

明白係有好多問題
食人血饅頭都好多
呢d真係要HKGETV答
解決到就最好
太多問題整唔到都冇辦法

只係單純覺得本地口罩廠長遠來講係有必要咁解

你咁講姐係大家夾錢比佢做生意啦
好多問題我都未提出
假設HKGETV唔係食人血饅頭, 武肺完左之後冇咁大口罩需求, 點maintain到生產? 因為完左武肺, medicom 40$ 一盒 vs HKGETV 成本價未知幾多 一盒
如果貴過D大廠, 邊有人買HKGETV?

黃色經濟圈， 你識條鐵咩
人地呀布泰話要1億添啦 快d課金啦
1部機先20萬美金 1億我諗買到2部機掛
中間抽下水幾開心

6月前完？
太樂觀啦

E一個眾籌本身源於
香城教育電視眾籌計劃 HKGETV Crowdfunding Campaign

其實已經上年既事
係日常營運及化驗工作

今次既眾籌係新既campaign 口罩本土生產，為左方便管理
所以跟一直運行所做既野完全沒有重疊同相同

有咩疑問, 我地都可以盡力解答

支持，但350萬好似有d貴

你啲說話就真係難聽過粗口
kickstarter大撚把人係眾籌搞生意啦，根本好正常
你哋對人血饅頭的定義係乜先？剩一蚊都會係人血饅頭定點先？
最好免費派比你就唔係人血饅頭啦？
我信得過香城教育電視，佢哋抗爭嗰陣上晒前線拍攝、又做催淚彈分析

見到有人捐我心諗

佢地如果走數嘅話應該一早走咗
唔會有免費vpn，藥物礪究或者化驗post

不過認同350萬唔係一筆小數目
謹慎啲好啲

5月咁耐

可以的話解答咗呢部份先

我無出黎眾籌窩 我可唔可靠唔關事
就算咩都唔講 佢呢筆錢唔會做咩犯法嘢
咁起碼現真身 出黎眾籌啦 拎咁多錢仲可以匿名？
你覺得咁樣係work？

四月先有好撚耐喎

kickstarter係有product攞番
而家我比錢佢搞完生意就黃色經濟圈?
除咗比錢我得到咗咩?
得到咗再比錢買口罩嘅機會?

我留左好多問題, 希望你地解答到
多謝你地為香港人做咁多野, 希望唔會變到好似國難五金果D咁

留名

推咗先
屌你地班乜撚都人血饅頭撚，有建議就畀，人地手足搞咁多野付出咁多，前排又喺前線度二噁英濃度，人地出錢出力付出，你可以質疑，可以畀意見，麻煩唔好下下人血饅頭就算數。
要食人血饅頭都唔撚咁迂迴啦屌你

多謝你地既工作

你本身用緊上一個Post 既眾籌Link 講到搞口罩 所以我先留意
我留意果時都50幾個
因為口罩post出左 我再返手睇 已經上到70幾個 接近80
你話冇重疊 但均真小小 會唔會將呢7日 果便既眾籌 大約30-40萬撥返過黎

捱

兩盒， thanks

已課

感動

tui

攬炒巴拎左1500萬喎 佢真身呢

推爆佢

生產已經聽到有四個party 做，王維基，Rex Kwong, 香城， 另外壹周刊之前訪問咗一個（唔記得名）可以提供元朗工業邨做廠房，有人捐咗二手機比佢....
個個做supply 當然提升，希望唔會有競爭，但如果能夠在成條生產供應鍊上互相合作會更productive, 可以搵d製造三層原料，Kwong 話香港可以做到....
希望唔同party 可以互相協作一下.....

攬炒巴夠無現過真身啦

LM

人地WIKI買左機, 買左料, 你係有專業人士有廠有料根本最好就係直接搵WIKI傾, 比地方佢放部機同條生產線, 再部署生產合規格口罩

佢地上次籌左80萬
你估佢地做果d野 會唔會用晒果80萬?

國難五金都唔係一開始就食人血饅頭

本地生產係好事
黃色經濟圈都係
但想保障番捐錢者係唔係合理先?

或者咁講啦 首先搵個人出黎見記者 搞眾籌 全部捐錢既都有股份拎 有錢齊齊賺 搞手就拎equal股份加人工 咁樣你會唔會做啊

黃色經濟圈e 個字已經比d 貪心既人玩臭晒
做生意要人打本比自己做
又唔係創新科技， 只不過係山寨口罩廠
幾百萬是但搵幾個中產都拎到出黎啦
咁既19 project 又話要crowdfund
蝕錢又唔傷自己銀包， 公我贏字你輸
賺完d 錢 只要貼返黃色經濟圈上額頭
即刻變返乾淨錢
老闆就揸波子 手足就繼續食屎

黑警鳩拉? Who cares
周梓樂?聽都未聽過e 個名
口罩重要d, 唔戴我會死架

幫政府執屎

推一下

咩都人血饅頭真係好on9

邊有得咁比
我唔覺得有D巴打問既野真係刁難佢地
攬炒巴落廣告,真係眼見得到
佢有post埋廣告費等等
問題而家係眾籌做生意,人地問多幾句之後既後續都好正常下

你地好叻啊
支持支持

然後印文宣上盒
好想周街睇到自己人既口罩
可以大大聲話
如果唔係抗爭者，你班廢老冇口罩用架啦

推！

香港得返hkgetv同魔童會做嘢

多謝手足既建議:pray:🏻:bow:🏻♂面對着物料短缺同限制出口等問題 我們亦擔心未來原材料供應

然而在現階段，我們會優先採購現成的原材料製作口罩，希望盡快出產和進行產品評估。另設原料機需要更長的時間調整機器和測試，有見及此暫時不會在原材料開始着手。

上面有啲問題我都認同要厘清，但乜柒都屌人係人血饅頭就真係講唔過去

全部捐錢既都有股份拎呢個work, 開間有限公司, 分350萬股/按比例, 實名捐錢就按比例拎返股權, 但行政費成本會增加+hkgetv冇錢賺, 佢地肯唔肯先

就算完左都可以整口罩賣架

我明 我只係對佢話眾籌咁多錢一定要現真身呢句講啫
講到尾你肯答晒啲backers嘅問題 請會計師幫你定時disclose到啲數出嚟
我唔覺得現真身與否係個大問題

exactly 佢依家係打本俾佢做生意
你估抗爭基金咩
仲有個時好緊急 大家都唔會check憑個信字 而且攬炒佢地做既嘢唔方便現身
我睇唔到佢賣口罩有咩唔見得光窩 依家就算捐都等到6月
我真心唔明點解社會有其他更值得信既 eg wiki wong 你係要自己再搞過個? 佢有晒資源，能力啦，你話佢生產線唔夠？唔夠佢唔識再開？人地會唔識做生意？

點解唔整ASTM F2100 lv2 或者3?

大佬呢大半年比人食左好多次
質疑下好合情合理
依家唔係幾萬喎
大J幾十萬食沙律唔知拎黎做咩都無人再敢出聲啦
依家幾百萬 問得詳細炒炒都好應該姐

wiki條生產線夠用咩

香港人真係好撚麻煩, 你捐得果少少錢又話人地人血饅頭又話驚人走數又盛

同埋開廠真係有人以為買左部機返來放料入去就乜都有, 做過拎cert就知3球野真係成本價only

當然你可以返去買d無cert既中國貨

wiki wong仲有公信力
仲有其他配套
倉庫 物流果d
如果問wiki會唔會好d
就算人地搞眾籌
可能唔洗350萬添

Help push

佢都係得一部機
仲要求人賣俾佢

錢呀！

你依家比得起千幾蚊買一盒食炒價
洗咩要等佢本土整?
350萬佢產量夠供應幾多?
買唔到我係咪又要食番出面炒價?

支持！推！

長遠黎講香港人需要有自己嘅生產線

支持

無人理？

咩都唔好做喇咁

都係果句啦

係幫得香港人就唔洗眾籌乜乜柒柒

眾籌左之後contributors 係咪會有shares先？

如果有心搞 去銀行借幾球買機買料 一個月run到條line 短時間內收支平衡

你地係咪將賺既錢俾番contributors先？

係窩 HKGETV邊到搵到部機啊 起碼影下部機 廠房 計畫書黎睇下啦

希望早啲成事

長遠都係好事香港要有自己嘅口罩生產線

佢地會自己做老細 真係幫人就會寫明有晒法律文件 點樣分

pish

幾十蚊一盒果陣一早買好曬貨自用啦

6月出到貨都覺得唔ok, 一定要今日課金聽日就有貨俾你

大佬人地係6月出到有Cert既貨呀, 如果你覺得6月果陣係會疫情緩和到唔使口罩既, 你可以ignore呢個post

有冇計過成本 之後要賣幾錢先可以收支平衡？

長遠有自己生產線都係好事
btw可唔可以打返「唔」，唔係「吾」

淨係掛住香港本土製造以經要支持

口罩外層可唔可以學台灣印國旗咁印啲嘢或者其他措施唔會令支那人大手入貨?

邊度買部機 ?
講嚟聽下
起碼要等最少兩個月

自己友你都唔信
人地一開頭已經唔收錢整左個vpn出黎俾人用
整左出黎你咪柒買呀

Good idea

e個人你留意下佢，個個reply都踩
直情唔想人成事咁

有咩成本
以前其他公司未搶果陣先幾十蚊一盒仲有錢賺
比佢賣雙倍或者三倍好未(三倍都係百零蚊)
實好易賺啦

到時請唔請工人 我最低工資+口罩就得

Hkgetv派緊山埃機比記者個時
呢到有d連登仔可能重做緊冷氣軍師

之後今日沖出黎問你邊位，係到食人血曼頭

其實黃維基係勝在有錢
唔洗你籌俾佢
唔洗你錢就梗支持
理得佢出到貨時個疫症已經完左
講句支持無成本

例如光復香港

咁香港平時都有口罩需求，只係多少嘅問題，而且自己生產線，唔需要依賴其他國家，都係好事

HKGETV要幫推

長遠咁條生產線點有錢去MAINTAIN, 口罩呢D唔係因為武肺根本係低消費品同埋唔係有長期大單, 根本維持唔到, 到時又再籌??

都係果句, 真係有專業人士有廠房, 去搵WIKI合作, 佢出機出料, 有WIKI加持就算再籌錢說服力都大D

佢出貨果陣如果疫情完左
支持佢hktvmall好未?

利申:本身唔用hktvmall
佢今次咁支持香港人 已經開始用

質疑還質疑,始終係籌錢做生意好正常
但一嚟就屌人人血饅頭同「唔知係邊位」，係咪最近先出監？

要等到6月有啲耐
350萬係包啲咩有冇詳細proposal? 宜家公佈嘅資料唔多
如果想最快時間做到本土口罩 真心可以同wiki/k kwong夾
你地可以提供技術 生產/廠經驗

已課金 涼茶巴加油！

最少講下點長遠run到間廠落去先
個財政預算係點
話者咁講 350萬加你地本身既錢夠蝕幾耐

X盒 thx

Wiki Wong 出手資金唔成問題添
佢都好似話未做到無菌間
夾下應該都互相有得著

完全唔明點解支持你 咁又比你呃半層樓 錢真易搵

人地hkgetv做咗幾多嘢呢班撚樣鬼知咩，一味係到踩踩踩，事實就係依加你有錢都唔會買到口罩，更加唔好講有自己嘅口罩生產。真心唔好將自己睇到咁高啦，你唔信就唔好捐

搵大錢 fat fat

除左王維基 其實仲有某個建制撚樣話搞口罩生產
依家搞第3彈實倒錢落海

Made in HK

2盒thx

Up

幫完手冇問題
點樣俾番黃色人優先？
如果俾左藍屍先同做左膠一樣

點解唔同王維基合作
人哋有錢
你哋有人才

各自自立門戶
最後大家都唔夠資源等死

藥房千幾蚊一盒大把任買

涼茶巴

最慘係話人哋人血饅頭嗰啲唔見得有捐錢呀

pusu

感謝各位既提問同建議，協助我地做得更好，我地手足想先解答各位巴絲一D問題先，如果仲有其他問題，歡迎繼續提問。

1. 價錢問題：口罩機HKTVMALL用雙倍價錢買先20萬美金 當你租地方生產同買物料, 點解要成350萬咁多?

3.5M 是預算三個月開足24小時生產的預算。當然，我們是保守計算。資金用途及流向，必定開誠公布。HKTVMALL 的雙倍價錢買先20萬美金，我們不知道他們的機器來源，而且我們跟廠家沒有商業聯繫，我們由尋求機器以至源料都是從零開始，明細價目一定會公開。一如我們的目標，不惜工本生產，目的並非盈利。
你可能覺得我們傻，但現在傻都要做。
政府無能，市民自求，將來如果實際數目不需3.5M，我們會把剩餘的資金用作”你懂的”用途。
或許我們是天真，是傻，但這一刻就是需要天真的人。希望大家可能幫幫忙。

2. 時間問題：5月中旬先做TEST, 可以投入市場保守估計都要6月
3. 後續問題：
a. 假設6月已經爆發完, 無需要咁大量口罩, 咁呢350萬咪掉落海? 咁點解d人唔依家食炒價保平安而要去捐錢比你地整, 6月先有可能拎到lv1口罩
食炒價是給吃得起的人吃。如果每一個人都是吃炒價，那你不覺得好可悲?

你話我們大愛都好，現時真是有人連炒價都吃不起，777叫有能力的人派口罩，比我們更天真。而我們做的是令炒價消失，是每個人都不需吃炒價，是大家都能用到。而不是心甘命抵吃炒價。由炒樓、炒門票，到炒口罩，香港人就只能吃炒野?一個正正常常的價都不配享有?你想下在1個月前OK /7-11 都可以隨便買到的口罩，現在去了哪?

b. 假設6月都未爆完, 口罩點分發? 跟捐贈多少去派? 捐到幾萬出黎都夠依家食住炒價買lv 2用到6月, 做乜要比錢你地再排隊?

由始至終，我們都是生產口罩，以成本價賣出。課金給HKGETV的意義就是支持本土產業。經過呢次肺炎，我諗大家都明白去到將來急嘅關頭窮得只剩下錢絕對唔會令到我哋得到我哋想要嘅資源，香港生產絕對唔會比中國生產便宜但係可以保證有事嘅時候我哋最少有能力基本自保，唔使再依靠政府乞求施捨。

c. 成件事完左之後部機當係送比你地?

不會，因應情況而發展。口罩可能是一時之需，但將來我們希望 / 有能力的話可以經營下去，繼而推動其他輕工業。

上一次睇 籌左70幾萬 依家又開過個新眾籌？
E一個眾籌本身源於
香城教育電視眾籌計劃 HKGETV Crowdfunding Campaign

今次既眾籌係新既campaign 口罩本土生產，為左方便管理
所以跟一直運行所做既野完全沒有重疊同相同

D 凍肉有時幾抵下
介紹埋俾呀媽識

一就係用kickstarter方式眾籌,
咁到時起碼部分人真係拎到實物,當預先買咁先叫合理

但而家只係眾籌做生意,點樣後續/盈利分配就自然要清楚列返出黎

好老實講 5月中先試行
到時咩病都冇啦

自己友搞唔好
係都要靠人
成世做奴隸啦你

未來人：我而家自己都唔夠用。

多謝手足的努力！不過而家睇番Wiki wong同k kwong個邊都見搞緊本地自己整口罩。hkgetv會唔會同佢地傾下合作減低時間同生產成本? 同埋暫時預計產量同一個口罩成本會係幾多?

點睇你間accstore俾人話黑店

我整合左手足回覆 係 #380
仲有咩疑問, 歡迎再問

有好過冇 , 到時先算. 後備方案都好啦.

會唔會考慮用kickstarter方式去眾籌呢?

點解有d問題答左好似無答

reward可唔可以自己拎
專登送一盒口罩上黎成個畫面好On9

唔好意思唔係唔想支持但真係太少資料
同埋去到6月真係太遲
到時冇需求
投資左嘅錢即係倒落鹹水海

你真係唔識架喎，訓左8個月？

LV1 擋唔擋到病毒..

隨便問啦, 邊度仲有問題想問?

真係唔可以成本價

一定要有少少利潤，下次再做其他project

唔可能次次都課金

ps 希望你既成本價係包左小小利潤for sustainable purpose

真心香城教育電視做幾多野, 真連登仔女一定知, 唔會懷疑
就算口罩PROJECT搞唔到, 我當俾錢你搞其他實用野都得, 總之就信你地
錢銀真心事小, 只係希望搞得城一個SUSTAINABLE既生產線唔駛俾人揸春袋, 獨立到條經濟圈先叫光復香港

兩盒

詳細口罩機果d幾錢?
貴過wiki?

聽你地講係為左令炒價消失?
有咩方法?產量定咩?
另外聽你咁講即係捐左錢無優先權?
個問題係 有錢既唔洗等你整
無錢既捐唔起比你 就算捐又無優先權
真係要靠大愛有錢撚先得

另外純粹問下
如果捐左中途你地人間蒸發點算?

支持
二十盒thx

會唔會試下WIKI合作, 佢部機比兩倍錢先可以一個月拎到部機, 你地由0開始, 我諗一定要再耐D, 如果你地真係有廠房有專業人士搞到果間咩無菌房,
大家合作WIN WIN

唔係專業人士幫唔到啲咩

唯有出錢支持

認同

己捐$1000

香城教育電視

已捐

試下套落國難五金
打到啪啪聲

以前如果有人質疑國難五金
比人罵到仆街

等回力鏢

Push!!

仲有個問題係 你地知唔知依家有幾多個團體搞緊港產口罩
我認為你地要確認自已間廠有能力生存到先好搞 講緊起碼可以RUN十年以上

能力有限只能拎幾舊水幫手

解答到，捐幾百又唔洗死既

唔好無思考就撻呢句出黎
做都要跟自己能力做
維基都唔肯定做到憑咩覺得350萬做到呢？

驚咪捐二百
當跌落海

幾舊水換唔使俾人係咪都渣春袋

3百萬就可以自救 抵到爛啦

小小題議，如果有課過金可以優先訂口罩，應該會快d 達標

，push

好打有限 口號都寫錯

我想問下個產能一個月就有三百萬會唔會樂觀左少少，計返一日有10萬個口罩，咁係咪話全球都只有幾百部口罩機運作緊，350萬可以run三個月，放3億就三個月入面可以每日多1000萬個，係人機物錢都無難度嘅支那就應該唔使因為啲口罩搞到咁頭痕？定係口罩生產一直以嚟係超冷門行業？

btw，話HKGETV係人血饅頭嗰啲返去繼續訓啦

兩盒 thx

其實長遠嚟講係好事
有自己生產線可增加埋就業機會
香港始終要有自己生產嘅嘢先可以自救

有冇方法機黎之前setup哂啲野 三月尾開始t&c

課咗少少，絕對支持“你懂的”用途

其實你用go get fund眾籌一眾donator 係完全冇回報，仲要銀碼咁大

可唔可以用kickstarter 形式，donator 當係股東或者買番2盒thx 當回報都好丫

所以上面都有人提議左搵定私家診所/商戶接貨先等件事可以起碼穩定啲先
同埋沖涼茶上面都話可能搵wiki傾，都唔好一黎就一碌鳩打沉先

科學園有冇得搵幫手，or各大學

支持 已課

原材料係一個好麻煩既問題，有冇考慮過原材料會係邊度進口? 原材料短缺又會點解決? 假設中國既原材料被限制成品只能賣向中國咁又點算呢?

wiki個concern除左禁出口之外係冇合格廠房同埋相關知識，但係睇返沖涼茶係聲稱已經搵到廠房
又問返，點解乜冇講就要即刻否定？

有冇詳細資料同計劃書吸引投資者
支持，但要詳細說明

租金 人工 運輸 原材料 (本地制 咩都貴)
最重要係佢計咗要賣幾錢先回本先
如果太貴 冇競爭力 點生存

我意思係你就咁申手問兒登仔攞3.5mil 係好難攞得足

捐左錢起碼都整個優先訂購會員計劃掛，我捐比你，到時你成事我都仲要同班廢老排隊爭口罩，咪好on9

本地邊度搵到足夠原材料，都係要依靠入口，呢個問題唔諗定點解決最後都係鏡花水月

agger，當係預購咁eg賣55一盒咁捐110就兩盒thx得唔得

眾籌左如果有得優先買，大把人科水

Agger

有好多疑問 㩒入去眾籌link就解答到

淨係想問3.5M大概breakdown同埋係咪100% sure機同原料供應商預留咗貨俾你
須知呢啲時勢坐地起價真係唔出奇

同埋有冇方法好似kickstarter咁回饋捐贈者

thx巴打

係
如果乜都靠人
就會俾人勒住條頸
或者好今次咁想買都買唔到

支持黃色工業
支持黃色經濟圈

===================
黃酒樓就頂唔住

課ed
Pish!

用電話上 啱啱見到第三個ans了

同意
希望考慮吓

3a解決唔到，姐係個項目係for下一次疫症做準備。咁姐係一切既成本要持續增加到下次疫症先有回報? 另外係疫症過後夠唔夠市場競爭力，會唔會蝕到貼錢都要執粒。

更好既建議係放棄機械全自動，
有冇可能可以用半人手半機器去整口罩?
用人手代替高昂既成本同安裝時間。
人手我覺得點都比起investor易搵，
同埋setup時間快好多，
相信好多巴絲打都會幫手。

btw 辛苦晒你地

唔係想打沉你，但係6月先整好

而家基本上全世界都趕工緊，「正常國家」4月應該都做到正常供應，5月可能有多貨出口。

註明係正常國家或地區

已捐 In HKGETV I trust
樓上有巴打提出產能問題 好問題黎 希望樓主解答

同意，其實過左疫情希望大家都繼續keep住買返一兩盒口罩係屋企。今次有口罩慌就係本地生產少，你唔知幾時又一單新嘢。
就到期就捐左佢，俾清潔工又得，放係屋企附近診所派又得，放係醫院等人拿又得，日本韓國有花粉症捐俾佢哋又得。

連登仔就係自己得唔到其他人都唔洗指意得到

復興係made in HK既開始

少少地支持一下

支持！即課金了！

$100 小小心意

如果有一盒罩就好了

係

直接叫wiki 幫手啦

甚至夾埋kkwong . 條友好似話搵到 部分原材料了

三家合一再快d 就差不多...各自搞 搞到五六月真係唔樂觀...

但要考慮埋疫情梁卓偉都有話未必真係熱返就會消減，雖然佢之前係柒，但之後佢都講返正常人話

疫情完左都未必生產到啦

加油 支持本土

捐ed
有無得早鳥訂購

有沒有機會搵埋K Kwong 同埋Wiki Wong合作

錢姐
連登仔大把

希望誠哥經過幫下手

時間真係太耐 有冇得夾夾

課金冇罩係咩玩法lol

時間太耐
不過照課小小支持下

黃色口罩圈

啱

推呢個多d人見到

未必, 夏天估計都唔會攪得掂住

原則上冇錯, 不過HKGETV起碼冇試過玩抬價賣野俾家長兼仲要話係社會教育,講到尾信任都係睇個人品
正如港共講開十次大話第十一次講真你都唔會信

我建議你哋取消，五月先開始生產，唔值得去做

推啊！！！！

你地可唔可以同王維基夾下，如果你地傾好廠房，佢好似仲物色緊，不如大家合作加快生產過程

要有實則支持， 其中一項就係 支持「武漢肺炎防疫抗爭基金」

維基王先有能力長期生產做本土供應鏈喎

唔好獨立搞啦
去搵 kk 或者 wiki

其實最卡應該係機器同原材料貨期
呢點相信wiki都要等
因為而家全世界都搶緊口罩機
廠家啲單應該多到接唔哂 拖慢咗貨期

讚成，要復興製造業，就要令黃色經濟圈有錢賺，唔係黃色義工圈。

已donate

Good idea
請問係咪會做左sample 辦批左quality 先會做bulk production?

利申：做textile 識d唔識d 好奇問下

請問$200優先有一盒個reward要留咩資料？
一定要留地址？
淨係留電郵得唔得？

睇翻其實耐係因為係部機到 呢方面Wiki 都未必幫到手 同埋Wiki 始終都係商人，Run 既方法又唔同

【新聞智庫】口罩危機

上面係nowtv嘅新聞
其實全球口罩日產量都係2500萬個
可能口罩真係比較冷門嘅行業，因為無病無痛果時，用得着嘅主要都係醫療同食品行業

勁呀！

我諗好多香港人其實唔係想拎返咩利益或者做股東
只係用長遠為香港本地產業同未來口罩出返一分力
今次正正係一個好好嘅警號比香港知道，只靠進口貨係會奶嘢

其實每次都係到要用個時先搵先開始
就長期比人揸春袋，當然你可以話你比得起幾舊水一盒口罩無問題

有優先訂購，詳見眾籌page

如果主要係因應今次疫情, 要5月至出到, 咁可能遲左少少, 同埋疫情過後整個投資又有無後續呢 ..?

無錢，幫推。

Check 佢哋TG, 已經有曬Answer

優先訂購一盒咋
200蚊或以上值唔值自己諗

專家.. 可信嗎?

ig都開個post黎比大家share就好

就算奇蹟冇事
遊行都要用啦

hktvmall有冇搵你地

唔好成本價 少少都要賺 要sustain到呀

唔係撥冷水
不過如果 6月先有口罩出到
咁不如諗下呢幾個月有咩即時野做到先好過
6月疫情都過左

廿盒THX

捐咗二百，少少錢博盒口罩

之後一樣要在Instagram carosell食炒價

而家唔係冇得賣
係有好多人
買好多好多盒

用嚟炒

推爆啊！！

事實供應不足，整體問題唔係錢可以解決

唔係,香港只想要四盒

已課，推

地方搵好未？ 長遠 run 落去要唔要交租？

兩條(line) thanks

利申先：廢腦我並不認識涼茶巴等人士，以下純粹個人看法

1. 睇見好多po都係提王維基用20萬美金去買部機來同涼茶巴嘅眾籌目標做比較
即係咁，如果真係要比較（涼茶巴嘅目的）應該用巴灣廠開嘅價：10萬美金做基本，維基主動出廿萬美金，目的係想快啲攞到機器同減低台灣方面唔賣機嘅可能性
咁十萬美金，即係 78 萬港紙，只係涼茶巴眾籌目標嘅40%＋添
但係，用維基個買機成本做比較係錯嘅。買機之後有運費、安裝費（可能包晒响20萬美金入面都唔定），但係，估計呢20萬美金，一定唔包括製作口罩用嘅原材料成本、生產成本（例如租廠房、請工人、買包裝設施、出貨嘅運輸成本⋯），咁大家估下，維基嘅生產口罩計劃，預嘅budget會係幾多個20萬美金呢？

2. 好多人都計劃响香港生產口罩⋯
可惜，我唔知道現有嘅香港口罩生產商，每日嘅總產量有幾多。（唯一知道嘅係懲教署每日嘅生產係大約6萬個 [疫症前係大約五萬個] 。
按之前台灣公布加建生產線嘅數據來估計，台灣現時每條口罩生產線大約一日生產約十萬個口罩。
對比返懲教署個生產數字，相信一條生產線日產十萬口罩係比較可靠嘅做算。即係話，維基有一條生產線，加埋上面其他巴打提過過幾位有心人，連同涼茶巴呢條生產線，當夠佢一次過多咗十條，即係一日都係大約生產一百萬個口罩，咁假設如果之前香港原有口罩日產量係三百萬個，加埋都最多係四百萬個一日，即係話，都唔夠全部香港人用⋯

3. 疫情過後，產能過多點好？
疫情都唔知幾時會過，廢腦我覺得而家諗呢個問題，有啲遙遠。
但係我都想作個推論：經過呢一次疫情後，我相信好多人都會好似我咁諗，以後屋企點都要儲備返一盒兩盒口罩，有備無患，係咪先？
其次，香港今次連醫管局都出現口罩荒，疫情過後，我希望醫管局會提高個儲備指標，由原來三個月儲備，變做四個月甚至半年。同時，香港新增嘅口罩生產線，可以响疫情過後，提高生產質量（例如由而家應急設定嘅符合 ASTM lvl 1 標準，提升上去 ASTM Lvl 2 或者 Lvl 3 ) ，而且爭取成為本地醫院/診所嘅供應商（lvl 2 / 3 標準嘅口罩原料成本比較高，所以本地醫院向海外入貨嘅價格，連同運費成本，自然高過本地生產嘅同類產品，我相信，呢個係一個有機會嘅發展）

我重申：我只係响連登網上認識涼茶巴，現實上唔認識佢本人或者HKGETV，以上所講，只係我個人嘅睇法，各位不喜請隨便插

會唔會同wiki合作好啲
老實講
疫情通常幾個月內會完
六月先做到口罩
基本上係蝕硬

有口罩機嘅話轉手俾wiki做會唔會好啲
口罩呢啲嘢其實平時根本用唔到咁多

自膠一下：10萬美金只係相當於 350萬港紙嘅23% ，我心算計錯數，sorry

講真我覺得可以諗諗同wiki合作下

可以賣期貨比Wiki

其實佢地就係王維基嘅團隊

利申鳩Up

西貢黑警打爆路過呀叔個頭，所有人retweet ！

開發重用式
更環保

康復香港時代抗疫

無資金就唔好搞呢味嘢
又要人幫你打本創業
我攞啲錢幫襯多啲王維基唔好

可唔可以而家捐錢， 將來優先買口罩?

大佬如果你陣間生產出黎第一批俾晒藍絲廢老，咁我寧願留返啲錢俾炒價啦

推
推
推

Done, 加油

樓主
如果你話有份課金既有得優先認購
我諗你半日就夠數

推
多謝你哋

Done

推推

真

原來入面有講 課多過$200可以優先認購

上次沙士有八個月
去到六月份受控？新加坡泰國宜家炎熱仲會爆發緊

淨係部機係唔夠。
你仲要搞無塵室，原材料儲存室，請人，文件processing etc。
設廠不嬲係投資大，風險高，利潤少。

你擺上 kickstarter 眾籌
每$100可以拎一盒50個，
咁樣要籌350萬都只係35,000盒，1,750,000個
對你地嚟講應該唔係難事？

到時可以供應返比本地醫護用就唔洗買made in china貨

多d 人知唔該

吾你老母

k kwong、wiki，仲有個咩磁帶大王都話有整口罩計劃
而家多一個計劃又冇壞，會捐
雖然睇嚟救唔到近火

開得成香港會唔會有工廠妹熱潮

屌 快啲上熱門啦

部機一定畀人炒貴
廠，人手都可以用錢解決
問題係原料，先買機後買原料，可以已經買唔到
先買原料後買機，到時搞唔成又浪費咗筆錢
有合約都可以反口，原料問題難搞

Push. 上咗熱門先

留名睇潛水

快啲上熱門 push

香港製造
推

就算set up到個廠個疫症已經完咗
呢個眾籌證明香港民間係可以自救
Push push push

香港製造 點都值得支持

何況6月未必完
因為而家係新加坡馬來西亞泰國呢啲天熱嘅國家都爆緊
所以天氣轉暖都未必可以搞掂呢個病毒

支持HKGETV做實事
個免費vpn 都好好用

Hkgetv 做實事 值得支持

熱門同我上啊！

Push push push

Agger
驚疫情過後需求大減，本地貨貴得濟唔夠台灣/東南亞/中國產口罩競爭最後蝕住做

上！

推！香港人有既係錢

錢渣嘛 冇問題啦
而家係要貨啊
大家快啲課金

你有資格話人咩
話事話

Thx

其實佢有
Donate $200 or more 就可以優先購置口罩一盒
不過我唔想留shipping address喺gogetfunding
而家諗緊係咪唔要reward算

優先訂貨係無用的，最好當然係比咗錢就一定有貨
最簡單的，$200一盒，$500三盒，你咁樣擺出嚟一定好快籌到錢
諗下啲人留兩盒 thx 都係咁留啦

係6月先出又點
當過左呢關 香港自己再無口罩生產
下次再有呢啲疫症既時候
你地想死撲難撲定自己有得生產
仲有 想獨立既下下靠人入口你覺得係咪ok?

24小時運作既火葬場係用黎種族清洗用嗎？
故意不封關讓社區爆發？
直接火化被捕人士？
等待大家的會否是以檢疫為名的集中營？
出現此情況美國考慮軍事干預？

全力價金 本土口罩

推推推

要做本土產業更加唔應該事事以支援抗爭行先，你賺唔到盈利 要長蝕搵水喉既 仲點支援抗爭

已捐500🤟🏻🤟🏻

過咗咁多個月，手足已經習慣咗抗爭模式，但係黑警戰術喺度演變緊。

款已給

請唔請人

呢個真
Touch Wood 到下次要用個時再搞，大家都係會覺得遠水不能夠近火 咁搞呢一世都唔洗搞

自己推下先

$200
出糧再黎

支持👍🏻

推
仲諗住係咪請人入嚟見工

pushh

ASTM level 1?

只要口罩，我可以唔出糧做

有無試過生產一個口罩出黎
識得人買唔到口罩自己整，有部衣車就整到

唔好意思阻你地討論sorrysorry
p牌開post... 借個位

上個月粉嶺PTU 16槍 懷疑槍決手足
真相未明 無後續？
叫曬救命 點解要開槍？？

其實唔係好明點解大家咁執著d reward，唔係一直都想拓展本土市場架咩？我明白當然有回報先吸引到人捐，但係啱啱先想由零開始生產線 都幾難要人應承你地送貨到你地手

利申：多多少少都會捐既，不過個人認為都唔太樂觀。始終呢一個係生意，由零開始仲要預計咁遲先開始出到貨，需求量一定差d 長時間營運一定有難度

用咩物料整

口罩中間嗰層物料好重要

支持，但長遠可唔可以生產埋抗tg 既罩，豬嘴果啲，跟唔到standard 都冇所以，最緊要頂到peak hours同平

毅進星$1000

推。

721 831 101 1111

😡原材料唔易搵

分三層，外層防水不織布，中層除塵紙，底層棉布

推啦

支持

毋忘初衷

我老實啲講，
如果你真係黃店，請市場價
即係天價或半天價

你係黃，我係手足
我唔會介意你賺我幾百，而且你守得住自己既意志
有多用黎“你董的”

但咁樣絕對杜絕藍絲
好過而家黃絲同藍絲
係亞布泰一齊排口罩

放心要信強國，隨時成為季節性習俗風土病。

在工序上加熱壓應該可以。大量做成本低，而且可以有宣傳的增值效能

香城同時都要試吓向不同慈善基金攞funding...

不如搞埋本土製藥啦
瑞得西韋條formula放咗出嚟，預防要有治療都要有，有條生產線可以做埋解藥班藍屍一定調轉槍頭屌9政府

推。支持

幫推

投資同回報成唔成正比

口罩是第一步
醫療用品 藥物有冇得發圍

幫手投，尋晚將軍澳果單激嬲Rogers，佢想收集民意take actions

咁整Level 2 要幾錢？

金已課, 加油!!

Hi 最好跨糧期。 可以deadline set 4月3日 之後，大家出兩次糧

希望到時買口罩會送米
派一小袋 已經好好

PUSH

真心 整防毒面具囉

竟然仲未熱門

已課

高質channel 文宣同行動都有

推呢個 互補不足 成件事更好

多謝真。香港人 ，推！

你知唔知當反送中運動進行得如火如荼之際，終共被揭發佢hack咗來自三十幾個國家、幾十間 global telecoms for 至少七年，竊取了大量metadata??

想睇吓點可以阻到支那 hack 你？即刻撳入嚟睇:

唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps! (啱所有人用，尤其前線手足)

請大家幫手正評，幫推，避免沉底, P牌推唔郁

會唔會同HKTV合作？

Donated!

新一輪口罩統計上線啦
今次統計埋過去五日嘅口罩供應
越多人做估算越準！

一分鐘唔洗做完！

[學術] 之前問大家啲口罩捱到幾耐，係時候再問

2月3號嘅結果
之前問大家啲口罩捱到幾耐，入嚟睇結果 [多圖]

anyway 課ed.

support

團隊辛苦了

支，持

Btw可唔可以要黑色嘅

支持本土生產線

根本無口罩原材料，
韓國都冇，
連一個國家都冇 ，
臺灣應該 有但遲啲唔畀出口，
你有10000000000部機都冇用

錢就一定要賺
唔係你班友仔次次有新搞作都要我地眾籌
我寧願你賺啲錢儲埋預將來用

至於有人畀唔起嘅
可以另外處理
例如同區議員傾下當區有幾多人係咁
而唔係一刀過全世界成本價賣

你要長遠持續到
就一定要有盈利
多少都要有

之後啲口罩廢中廢老又有得R

除咗wiki，今日新聞話科學園有公司將會投產，一日可生產十萬個口罩，手足都係諗清楚先開波啦，唔係潑冷水，只係怕浪費金錢，去到六月真係太多不明朗因素

唔小心錯手負皮左sorry

如果真係想做本土工業
先要諗下香港有咩比較優勢
要做就做高附加價值產品
唔係東南亞大陸求其買部機原料就可以既"山寨"貨

天真唔係借口

如果只係想賭一賭短期
市場 demand supply
Okay, wish you luck

香城

正經post就玩少陣膠

最簡單一個問題，你起完但口罩個demand 冇咁大果陣咁點

支持有條黃色口罩生產線，唔會知道支那會唔會搵人統戰王生然後攞晒d口罩

同時間競賽

幫手推

再推

你知唔知終共hack咗來自三十幾個國家、幾十間 global telecoms 至少七年，竊取了大量 data??

想睇吓點可以阻到終共 track 你？即刻撳入嚟睇:
唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps! (啱所有人用，尤其前線手足)

請大家幫手正評，幫推，避免沉底，P牌推唔郁

對上一次回應各位提問:

今次係手足們第二次回應提問:

Q : 詳細口罩機果d幾錢?貴過wiki?
一台性能好既口罩機價錢需要125萬以上

Q : 聽你地講係為左令炒價消失?有咩方法?產量定咩?
因為我地唔係商人，唔需要有商業利潤既考慮，只要收支平衡就可以。提供穩定生產量平衡市場需求。另外我地係一班專業人士懂得如何調整市場，目的係幫助弱細社群解決口罩短缺問題。

Q : 另外聽你咁講即係捐左錢無優先權?
於正式發售前可優先購買1盒口罩

Q : 如果捐左中途你地人間蒸發點算?

其實我地團隊由上年7月至今一直運作，亦有與不同團隊同成員共事，我地要完全人間蒸發實在難以發生既事。我地盡最大努力公開解釋各位提問，望能釋除各位巴絲既疑慮。

我地重申目的只有一個: 希望盡快可以為港人生產口罩，雖然生產線未有ISO 、HACCP等標準，但我地請黎一眾專業人士協助嚴格監測生產口罩，並要求口罩需通過HOKLAS認證的公證行既相關的化驗標準。

如文中所說，如果最終未能達到設線所需的350萬，所籌得款項將會作其他協助香港人抗疫用途，屆時將詳細交代。

Q : 有冇可能可以用半人手半機器去整口罩?
用人手代替高昂既成本同安裝時間。
人手我覺得點都比起investor易搵，
同埋setup時間快好多，
有手足曾考慮過依個問題，香港人工十分昂貴，全自動係相比之下最平既方法，而且因為生產過程涉及既人手少，生產質量較均一同減少人為失誤
我地曾經比較過半自動既機同全自動既機生產時間，因為可以CF唔駛咁多同埋希望可以盡快生產到口罩比港人，但發現可以提15日，不過生產量會比自動化少超過一倍，如計埋香港人工，成本會高好多，最後放棄E個諗法。

Q: 5月都完啦 整黎做乜
A: 暫時未有人知疫情幾時完，我們仍有一做的價值。
疫情完了，我們都僧視乎情況跟不同機構合作，出售產品，將來如有能力，是會發展其他行業為貢獻社會。

推左先

其實我建議全面商業化....不過咁樣一定會開名同被針對

繼續推

推下

香城要撐

推~

同我推撚爆佢

捐左 宜家離目標有啲遠 希望盡快籌到啦

推多次！

最好係預訂口罩，唔係得個捐字，好唔中意黃絲捐完d 野就比藍絲拎著數

但我好支持你地，繼續加油

光復香港口罩

捐夠200可以優先買一盒

本土口罩

推, 籌旗呀!
香港人無野多係錢多!

PUSJ

每人一百蚊都唔捐

課$200，有優先買一盒口罩，呢個組織信得過

少少地捐左啲
BTW係咪你地搶左黃維基果部口罩機

假如眾籌達標，係咪會定期公布啲錢點用？無透明度只會重演「碰能線」事件

等出糧捐多次

點解今次咁少人捐，仲唔快啲捐？

唔好再黃絲眾籌但又係咩人道立場深藍亞伯先可能搶到

要求捐錢有優先搶購權